李克強到內蒙古考察春運唔搭高鐵，問民工搵工易唔易攞唔攞到人工

據中國政府網，2月1日下午5時，包頭開往大連的K1567次列車停靠在內蒙古集寧南站，中共國務院總理李克強登上4號車廂，看望慰問旅客和乘務人員，考察春運保障情況。

李克強問在座的有沒有農民工，幾位旅客舉起了手。他關切詢問他們工資是否足額拿到，在外打工有什麼難處，工作好不好找。

得知這趟列車要經停26站、歷時30多個小時，李克強說，我們現在雖然有了時速350公里的高速列車，但不能沒有逢站就停、票價低廉的綠皮車。

他還說，因為我們國家很大，還是一個發展中國家，發展還很不平衡很不充分，既要考慮效率，又要兼顧公平。列車雖有不同，但最終目的都是要把站台上不同需求的旅客安全送達。

綠皮車在20世紀90年代以前，曾是中國鐵路最具代表性的列車。綠皮車通常無空調，車窗可打開，幾乎各站都停，是中國基層人民返鄉的重要交通工具。

source:

一班唔會開出既列車加一群演員, 做完戲影完相再去搭飛機

軟座黎既

集集連依啲戲都冇做下。

架車擺明係新車卡黎
加埋鐵路部各家屬演員....咁就叫新聞

每年新春到來之際，中共領導人都會有走訪基層的活動，今年也不例外。

中共總書記習近平今天上午就到北京前門，與群眾包餃子，祝賀新年，上演十足的親民秀。

圖為中國央視習近平北京前門與民眾包餃子圖片

據央視新聞，今天上午，習近平來到北京前門東區，沿草廠四條胡同步行察看街巷風貌，走進居民家中看望慰問，了解居民生活情況。

習近平還與群眾一起包餃子、拉家常(聊家常事)，並向大家致以新春祝福。

消息沒有提及習近平是否與民眾一起吃餃子，以及北京當地是否布防了嚴密的安全措施。

source(法國國際廣播電台):

有冇用過火車個廁所先

真係似搵佢頂刁帝個位

架車新到
成班都係戲子